[
  {
    "Question": "네 자리수 4A80를 백의 자리에서 반올림하면 5000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리수 unk0 를 num1 의자리에서 반올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        4,
        "A",
        80
      ],
      "num0": 4,
      "num1": 100,
      "num2": 5000,
      "num3": 0,
      "num4": 9
    },
    "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A53-46B=3C2에서 세 수의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A+B+C를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        "A",
        53
      ],
      "unk1": [
        46,
        "B"
      ],
      "unk2": [
        3,
        "C",
        2
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3,
      "num2": 3
    },
    "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
    "Answer": 18
  },
  {
    "Question": "세 자리수 8A9를 십의 자리에서 버림하면 800이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리수 unk0 를 num1 의자리에서 버림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        8,
        "A",
        9
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 10,
      "num2": 800,
      "num3": 0,
      "num4": 9
    },
    "Equation": "func_listsearch(func_droplist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "A, B는 한 자릿수입니다. A에 2를 곱하면 14이고, B를 3으로 나눈 몫은 3입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "seq0 는 num0 자릿수입니다. A에 num1 를 곱하면 num2 이고, B를 num3 으로 나눈 몫은 num4 입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0": 1,
      "num1": 2,
      "num2": 14,
      "num3": 3,
      "num4": 3
    },
    "Equation": "func_add(func_divide(num2,num1), func_multiply(num3,num4))",
    "Answer": 16
  },
  {
    "Question": "A, B는 자연수입니다. A에 3을 곱하면 6이고, A에 4를 더하면 B입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "seq0 는 자연수입니다. A에 num0 을 곱하면 num1 이고, A에 num2 를 더하면 B입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 6,
      "num2": 4
    },
    "Equation": "func_add(func_divide(num1,num0),func_add(func_divide(num1,num0),num2))",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "A, B, C는 자연수입니다. A보다 2작은 수는 7이고, A를 3으로 나눈 몫은 B입니다. B와 C의 합은 7입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "seq0 는 자연수입니다. A보다 num0 작은 수는 num1 이고, A를 num2 으로 나눈 몫은 B입니다. B와 C의 합은 num3 입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0": 2,
      "num1": 7,
      "num2": 3,
      "num3": 7
    },
    "Equation": "func_add(func_add(num0,num1), func_add(func_divide(func_add(num0,num1),num2), func_minus(num3,func_divide(func_add(num0,num1),num2))))",
    "Answer": 16
  },
  {
    "Question": "네 자리수 29A0를 올림하여 백의 자리까지 나타낼 때 3000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리수 unk0 를 올림하여 num1 의 자리까지 나타낼 때 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        29,
        "A",
        0
      ],
      "num0": 4,
      "num1": 100,
      "num2": 3000,
      "num3": 0,
      "num4": 9
    },
    "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(unk0,none),func_divide(num1,10)),num2)",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "네 자리 수 7A00를 백의 자리에서 올림하면 7000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        7,
        "A",
        0
      ],
      "num0": 4,
      "num1": 100,
      "num2": 7000,
      "num3": 0,
      "num4": 9
    },
    "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(func_putseq(unk0,0),none),num1),num2)",
    "Answer": 1
  },
  {
    "Question": "두 자리 수 9A를 7로 나눈 몫은 13입니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 로 나눈 몫은 num2 입니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        9,
        "A"
      ],
      "num0":2,
      "num1":7,
      "num2":13,
      "num3":0,
      "num4":9
    },
    "Equation": "func_listsearch(func_droplist(func_listdivide(func_make_unknown(unk0,none),num1),0.1),num2)",
    "Answer": 7
  },
  {
    "Question": "두 자리 수 A1은 3으로 나누어 떨어집니다. 1부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 은 num1 으로 나누어 떨어집니다. num2 부터 num3 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        "A",
        1
      ],
      "num0":2,
      "num1":3,
      "num2":1,
      "num3":9
    },
    "Equation": "func_listcheckint(func_listdivide(func_make_unknown(unk0,none),num1),none)",
    "Answer": 3
  },
  {
    "Question": "두 자리 수 A3을 4로 나눈 나머지는 1입니다. 1부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 을 num1 로 나눈 나머지는 num2 입니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        "A",
        3
      ],
      "num0": 2,
      "num1": 4,
      "num2": 1,
      "num3": 1,
      "num4": 9
    },
    "Equation": "func_listcheckint(func_listdivide(func_listminus(func_make_unknown(unk0,none),num2),num1),none)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 곱셈식 A1*2B=775에서 A와 B의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 곱셈식 unk0 * unk1 = num2 에서 A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "unk0": [
        "A",
        1
      ],
      "unk1": [
        2,
        "B"
      ],
      "num0": 2,
      "num1": 2,
      "num2": 775
    },
    "Equation": "func_add(func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(seq0,1)),func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(seq0,2)))",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 자연수 A, B가 있습니다. A를 11로 나누면 몫은 47이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 작은 수일 때 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 seq0 가 있습니다. A를 num1 로 나누면 몫은 num2 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 작은 수일 때 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0": 2,
      "num1":11,
      "num2":47
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),1)",
    "Answer": 518
  },
  {
    "Question": "A에 2를 곱한 수와 A에 2를 더한 수가 같을 때 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "A에 num0 를 곱한 수와 A에 num1 를 더한 수가 같을 때 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0":2,
      "num1":2
    },
    "Equation": "func_divide(num1,func_minus(num0,1))",
    "Answer": 2
  },
  {
    "Question": "32와 24는 자연수 A로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 큰 수를 구하시오.",
    "QuestionConv": "num0 와 num1 는 자연수 A로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 큰 수를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0":32,
      "num1":24
    },
    "Equation": "func_gcd(num0,num1)",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "자연수 A는 18과 24로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 작은 수를 구하시오.",
    "QuestionConv": "자연수 A는 num0 과 num1 로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 작은 수를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0":18,
      "num1":24
    },
    "Equation": "func_lcm(num0,num1)",
    "Answer": 72
  },
  {
    "Question": "자연수 A와 19,31의 평균은 20입니다. 자연수 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "자연수 A 와 seq0 의 평균은 num0 입니다 자연수 A 를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        19,
        31
      ],
      "num0": 20
    },
    "Equation": "func_minus(func_multiply(num0,3),func_sum(seq0,none))",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "A가 한 자리수이고 A와 15의 평균이 10일 때, A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "A가 num0 자리수이고 A와 num1 의 평균이 num2 일 때 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 15,
      "num2": 10
    },
    "Equation": "func_minus(func_multiply(num2,2), num1)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "자연수 A, 5, 7, 9 중 두 수를 뽑아 만든 수 중 가장 큰수는 B8입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "자연수 seq0 중 num0 수를 뽑아 만든 수 중 가장 큰수는 unk0 입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        5,
        7,
        9
      ],
      "unk0": [
        "B",
        8
      ],
      "num0": 2
    },
    "Equation": "func_sum(func_SplitNumber(func_largenum(func_list_samenum(func_permutation_list2list(func_make_unknown_list(seq0, none),num0), func_make_unknown(unk0,none)), none),none),none)",
    "Answer": 17
  },
  {
    "Question": "A와 B의 최소공배수는 18이고 B-A = 7 일 때, B의 값을 구하시오.",
    "QuestionConv": "A와 B의 최소공배수는 num0 이고 B-A = num1 일 때, B의 값을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 18,
      "num1": 7
    },
    "Equation": "func_largenum(func_largenum(func_listdifference(func_divisorset(num0,none),num1),none),none)",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "자연수 A와 B의 평균은 20이고 A - B = 4 일 때, A의 값을 구하시오.",
    "QuestionConv": "자연수 A와 B의 평균은 num0 이고 A - B = num1 일 때, A의 값을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0":20,
      "num1":4
    },
    "Equation": "func_divide(func_add(func_multiply(num0,2),num1),2)",
    "Answer": 22
  },
  {
    "Question": "서로 다른 네 수 A, 3, 8, B 중 가장 큰 수와 가장 작은수의 곱은 24입니다. A - B = 10일 때, A의 값을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 중 가장 큰 수와 가장 작은수의 곱은 num1 입니다. A - B = num2 일 때, A의 값을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        3,
        8,
        "B"
      ],
      "num0": 4,
      "num1": 24,
      "num2": 10
    },
    "Equation": "func_largenum(func_largenum(func_listdifference(func_divisorset(num1,none),num2),none),none)",
    "Answer": 12
  },
  {
    "Question": "자연수 A가 있습니다. 4/A + 1/5 = 1일 때, A의 값을 구하시오.",
    "QuestionConv": "자연수 A가 있습니다. num0 /A + num1 = num2 일 때, A의 값을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 4,
      "num1": 0.2,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_divide(num0,func_minus(num2,num1))",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 2A6+37B=C74에서 C를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 A, B, C가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 C를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        2,
        "A",
        6
      ],
      "unk1": [
        37,
        "B"
      ],
      "unk2": [
        "C",
        74
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "A, B, C, D는 한 자리 수입니다. A는 1이고, B는 A보다 5 큰 수입니다. C는 8이고 D는 C보다 5가 작은 수입니다. C와 D의 합에서 A와 B의 합을 뺀 값을 구하시오.",
    "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 이고, B는 A보다 num2 큰 수입니다. C는 num3 이고 D는 C보다 num4 가 작은 수입니다. C와 D의 합에서 A와 B의 합을 뺀 값을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "num0": 1,
      "num1": 1,
      "num2": 5,
      "num3": 8,
      "num4": 5
    },
    "Equation": "func_minus(func_add(num3,func_minus(num3,num4)), func_add(num1,func_add(num1,num2)))",
    "Answer": 4
  },
  {
    "Question": "세 자리 수 9A9를 십의 자리에서 반올림하면 1000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 반올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        9,
        "A",
        9
      ],
      "num0":3,
      "num1":10,
      "num2":1000,
      "num3":0,
      "num4":9
    },
    "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 6보다 2큰 수이고, B는 A보다 4작은 수입니다. C보다 3 작은 수가 2일 때 A, B, C의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 큰 수이고, B는 A보다 num3 작은 수입니다. C보다 num4 작은 수가 num5 일 때 A, B, C의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0": 1,
      "num1": 6,
      "num2": 2,
      "num3": 4,
      "num4": 3,
      "num5": 2
    },
    "Equation": "func_add(func_add(num1,num2), func_add(func_minus(func_add(num1,num2),num3), func_add(num5,num4)))",
    "Answer": 17
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 53A-1B3=C29에서 A, B, C의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A, B, C의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        53,
        "A"
      ],
      "unk1": [
        1,
        "B",
        3
      ],
      "unk2": [
        "C",
        29
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 48A+B47=7C0에서 B를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 B를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        48,
        "A"
      ],
      "unk1": [
        "B",
        47
      ],
      "unk2": [
        7,
        "C",
        2
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2))",
    "Answer": 2
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C는 모두 6의 약수이면서 1보다 큰 수입니다. A, B, C의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 는 모두 num1 의 약수이면서 num2 보다 큰 수입니다. A, B, C의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 6,
      "num2": 1
    },
    "Equation": "func_sum(func_remove_num(func_divisorlist(num1,none),num2),none)",
    "Answer": 11
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 8A1-B42=63C에서 A, B, C의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A, B, C의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        8,
        "A",
        1
      ],
      "unk1": [
        "B",
        42
      ],
      "unk2": [
        63,
        "C"
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
    "Answer": 19
  },
  {
    "Question": "세 자리 수 1A9가 있습니다. 이 세 자리 수에 십의 자리에서 반올림하면 100이 됩니다. 이 때, 0부터 9까지 숫자 중 A가 될 수 있는 숫자의 개수를 구하시오.",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 가 있습니다. 이 num1 자리 수에 num2 의자리에서 반올림하면 num3 이 됩니다. 이 때, num4 부터 num5 까지 숫자 중 A가 될 수 있는 숫자의 개수를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        1,
        "A",
        9
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3,
      "num2": 10,
      "num3": 100,
      "num4": 0,
      "num5": 9

    },
    "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num2),num3)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 37A+B29=7C4에서 B를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 B를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        37,
        "A"
      ],
      "unk1": [
        "B",
        29
      ],
      "unk2": [
        7,
        "C",
        4
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2))",
    "Answer": 3
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 덧셈식 3A + 49 = B4에서 A와 B의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + num2 = unk2 에서 A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "unk0": [
        3,
        "A"
      ],
      "unk1": [
        "B",
        4
      ],
      "num0": 2,
      "num1": 2,
      "num2": 49
    },
    "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk1,unk0),num2),func_listindex(seq0,1)),func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk1,unk0),num2),func_listindex(seq0,2)))",
    "Answer": 13
  },
  {
    "Question": "서로 다른 한 자리 수 A, B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 뺄셈식 A4 - 3B = 57일때 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자리 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = num2 일때 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "unk0": [
        "A",
        4
      ],
      "unk1": [
        3,
        "B"
      ],
      "num0": 1,
      "num1": 2,
      "num2": 57
    },
    "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(seq0,1))",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 A35 + 1B4 = 39C에서 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        "A",
        35
      ],
      "unk1": [
        1,
        "B",
        4
      ],
      "unk2": [
        39,
        "C"
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
    "Answer": 2
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 7A6 - B29 = 32C에서 C를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 C를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        7,
        "A",
        6
      ],
      "unk1": [
        "B",
        29
      ],
      "unk2": [
        32,
        "C"
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))",
    "Answer": 7
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 A14 + 5B7 = 92C 에서 A와 B의 차를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 A, B, C가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 A와 B의 차를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        "A",
        14
      ],
      "unk1": [
        5,
        "B",
        7
      ],
      "unk2": [
        92,
        "C"
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_difference(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)),func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)))",
    "Answer": 4
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A75 - 3B8 = 54C에서 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        "A",
        75
      ],
      "unk1": [
        3,
        "B",
        8
      ],
      "unk2": [
        54,
        "C"
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "두 자리 수 5A를 일의 자리에서 반올림하면 50이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 반올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        5,
        "A"
      ],
      "num0": 2,
      "num1": 1,
      "num2": 50,
      "num3": 0,
      "num4": 9
    },
    "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "세 자리 수 8A5를 십의 자리에서 반올림하면 900이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 반올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        8,
        "A",
        5
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 10,
      "num2": 900,
      "num3": 0,
      "num4": 9
    },
    "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "네 자리 수 7A67를 백의 자리에서 반올림하면 8000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 반올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        7,
        "A",
        67
      ],
      "num0": 4,
      "num1": 100,
      "num2": 8000,
      "num3": 0,
      "num4": 9
    },
    "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "두 자리 수 2A를 일의 자리에서 올림하면 30이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 수는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 수는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        2,
        "A"
      ],
      "num0": 2,
      "num1": 1,
      "num2": 30,
      "num3": 0,
      "num4": 9
    },
    "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 곱셈식 6A*B8=5632에서 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 곱셈식 unk0 * unk1 = num2 에서 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "unk0": [
        6,
        "A"
      ],
      "unk1": [
        "B",
        8
      ],
      "num0": 2,
      "num1": 2,
      "num2": 5632
    },
    "Equation": "func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(seq0,1))",
    "Answer": 4
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 2A8+B86=33C에서 A,B,C의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 A,B,C,D의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        2,
        "A",
        8
      ],
      "unk1": [
        "B",
        86
      ],
      "unk2": [
        33,
        "C"
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_add(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "네 자리 수 6A72를 백의 자리에서 반올림하면 6000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자의 개수는 얼마입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 반올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자의 개수는 얼마입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        6,
        "A",
        72
      ],
      "num0": 4,
      "num1": 100,
      "num2": 6000,
      "num3": 0,
      "num4": 9
    },
    "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 5A1-B32=16C에서 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0  있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        5,
        "A",
        1
      ],
      "unk1": [
        "B",
        32
      ],
      "unk2": [
        16,
        "C"
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
    "Answer": 0
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 4A7+36B=C48에서 C를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 C를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        4,
        "A",
        7
      ],
      "unk1": [
        36,
        "B"
      ],
      "unk2": [
        "C",
        48
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "자연수 A는 16과 24와 36으로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 작은 수를 구하시오.",
    "QuestionConv": "자연수 A는 num0 과 num1 와 num2 으로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 작은 수를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0":16,
      "num1":24,
      "num2":36
    },
    "Equation": "func_lcm(func_lcm(num0,num1),num2)",
    "Answer": 144
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 17A+B96=5C7에서 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        17,
        "A"
      ],
      "unk1": [
        "B",
        96
      ],
      "unk2": [
        5,
        "C",
        7
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
    "Answer": 1
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 자연수 A,B,C가 있습니다. C를 A로 나누면 몫이 12이고 나머지는 0이 됩니다. A를 7로 나누면 몫은 6이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 큰 수일 때, C를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 seq0 가 있습니다. C를 A로 나누면 몫이 num1 이고 나머지는 num2 이 됩니다. A를 num3 로 나누면 몫은 num4 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 큰 수일 때, C를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0":3,
      "num1":12,
      "num2":0,
      "num3":7,
      "num4":6
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,func_add(func_multiply(num3,num4),func_minus(num4,1)))",
    "Answer": 564
  },
  {
    "Question": "54와 243과 135는 자연수 A로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 큰 수를 구하시오.",
    "QuestionConv": "num0 와 num1 과 num2 는 자연수 A로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 큰 수를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0":54,
      "num1":243,
      "num2":135
    },
    "Equation": "func_gcd(func_gcd(num0,num1),num2)",
    "Answer": 27
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A00-16C=1B3에서 A,B,C의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A,B,C의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        "A",
        0
      ],
      "unk1": [
        16,
        "C"
      ],
      "unk2": [
        1,
        "B",
        3
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)),func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
    "Answer": 13
  },
  {
    "Question": "세 자리 수 6A2을 일의 자리에서 올림하면 690이 됩니다. A에 들어갈 숫자를 구하시오.",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 을 num1 의 자리에서 올림하면 num2 이 됩니다. A와 B에 들어갈 숫자의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        6,
        "A",
        2
      ],
      "num0":3,
      "num1":1,
      "num2":690
    },
    "Equation": "func_findindex(func_raiselist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "네 자리 수 96A2를 십의 자리에서 올림하면 9700이 됩니다. A에 들어갈 수 있는 수는 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 올림하면 num2 이 됩니다. A에 들어갈 수 있는 수는 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        96,
        "A",
        2
      ],
      "num0": 4,
      "num1": 10,
      "num2": 9700
    },
    "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "세 자리 수 8A1를 십의 자리에서 버림하면 800이 됩니다. 0에서 9까지의 숫자 중 A에 들어갈 수 있는 가장 큰 수를 구하시오.",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 버림하면 num2 이 됩니다. num3 에서 num4 까지의 숫자 중 B에 들어갈 수 있는 가장 큰 수를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        8,
        "A",
        1
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 10,
      "num2": 800,
      "num3": 0,
      "num4": 9
    },
    "Equation": "func_findlargeindex(func_droplist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "네 자리 수 74AB를 일의 자리에서 버림하면 7450이 됩니다. 0에서 9까지의 숫자 중 B에 쓸 수 있는 숫자는 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1의 자리에서 버림하면 num2 이 됩니다. num3 에서 num4 까지의 숫자 중 B에 쓸 수 있는 숫자는 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        74,
        "A",
        "B"
      ],
      "num0": 4,
      "num1": 1,
      "num2": 7450,
      "num3": 0,
      "num4": 9
    },
    "Equation": "func_listsearch(func_droplist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "A, B는 한 자리 수입니다. A는 3의 2배보다 1 작은 수 이고, B는 10을 2로 나눈 몫보다 1 큰 수입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 의 num2 배보다 num3 작은 수 이고, B는 num4 을 num5 로 나눈 몫보다 num6 큰 수입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0": 1,
      "num1": 3,
      "num2": 2,
      "num3": 1,
      "num4": 10,
      "num5": 2,
      "num6": 1
    },
    "Equation": "func_add(func_minus(func_multiply(num1,num2),num3), func_add(func_divide(num4,num5),num6))",
    "Answer": 11
  },
  {
    "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 10보다 7작은 수의 2배인 수이고, B는 6을 3로 나눈 몫의 2배인 수입니다. C는 B보다 1 큰 수 일 때, A와 C의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 작은 수의 num3 배인 수이고, B는 num4 을 num5 로 나눈 몫의 num6 배인 수입니다. C는 B보다 num7 큰 수 일 때, A와 C의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0": 1,
      "num1": 10,
      "num2": 7,
      "num3": 2,
      "num4": 6,
      "num5": 3,
      "num6": 2,
      "num7": 1
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(func_minus(num1,num2),num3), func_add(func_multiply(func_divide(num4,num5),num6),num7))",
    "Answer": 11
  },
  {
    "Question": "A, B, C, D는 한 자리 수입니다. A와 B의 합은 5이고, D는 C보다 3 작은 수입니다. D가 8을 4로 나눈 몫일 때, A, B, C, D의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A와 B의 합은 num1 이고, D는 C보다 num2 작은 수입니다. D가 num3 을 num4 로 나눈 몫일 때, A, B, C, D의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "num0": 1,
      "num1": 5,
      "num2": 3,
      "num3": 8,
      "num4": 4
    },
    "Equation": "func_add(num1, func_add(func_add(func_divide(num3,num4),num2), func_divide(num3,num4)))",
    "Answer": 12
  },
  {
    "Question": "서로 다른 네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 B보다 10큰 수 이고, B는 C의 2배보다 3작은 수입니다. C는 10을 D로 나눈 몫이고,D가 3보다 2큰 수 일 때 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. A는 B보다 num1 큰 수 이고, B는 C의 num2 배보다 num3 작은 수입니다. C는 num4 을 D로 나눈 몫이고,D가 num5 보다 num6 큰 수 일 때 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "num0": 4,
      "num1": 10,
      "num2": 2,
      "num3": 3,
      "num4": 10,
      "num5": 3,
      "num6": 2
    },
    "Equation": "func_add(func_minus(func_multiply(func_divide(num4,func_add(num5,num6)),num2),num3),num1)",
    "Answer": 11
  },
  {
    "Question": "서로 다른 자연수 A, B가 있습니다. A를 12로 나누면 몫은 7이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지가 가장 작은 수일 때 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 자연수 seq0 가 있습니다. A를 num0 로 나누면 몫은 num1 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지가 가장 작은 수일 때 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0": 12,
      "num1": 7
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1),1)",
    "Answer": 85
  },
  {
    "Question": "서로 다른 자연수 A, B가 있습니다. A를 8로 나누면 몫은 9이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 두번째로 큰 수 일 때, A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 자연수 seq0 가 있습니다. A를 num0 로 나누면 몫은 num1 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 num2 번째로 큰 수 일 때, A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0": 8,
      "num1": 9,
      "num2": 2

    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1),func_minus(num0,num2))",
    "Answer": 78
  },
  {
    "Question": "자연수 A, 8, 4, B의 평균은 5입니다. A와 B의 합를 구하시오.",
    "QuestionConv": "자연수 seq0 의 평균은 num0 입니다. A와 B의 합를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        8,
        4,
        "B"
      ],
      "num0": 5
    },
    "Equation": "func_minus(func_minus(func_multiply(num0,func_len(seq0,none)),func_list_index(seq0,1)),func_list_index(seq0,2))",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "자연수 A, B, C가 있습니다. A는 12의 약수 중에 가장 큰 수이고, B는 A보다 5 큰 수입니다. C는 B보다 5 큰 수이다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "자연수 seq0 가 있습니다. A는 num0 의 약수 중에 가장 큰 수이고, B는 A보다 num1 큰 수입니다. C는 B보다 num2 큰 수이다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0": 12,
      "num1": 5,
      "num2": 5

    },
    "Equation": "func_add(func_largenum(func_divisorlist(num0,none),none), func_add(func_add(func_largenum(func_divisorlist(num0,none),none),num1), func_add(func_add(func_largenum(func_divisorlist(num0,none),none),num1),num2)))",
    "Answer": 51
  },
  {
    "Question": "연속하는 한 자리 자연수 A,B,C를 붙여 세 자리 수 ABC를 만들었습니다. ABC는 소수 41의 배수일 때, A와 B와 C의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "연속하는 num0 자리 자연수 seq0 를 붙여 num1 자리 수 ABC를 만들었습니다. ABC는 소수 num2 의 배수일 때, A와 B와 C의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0": 1,
      "num1": 3,
      "num2": 41
    },
    "Equation": "func_sum(func_SplitNumber(func_list_index(func_continuenum3(num1, none),func_listint(func_listdivide(func_continuenum3(num1, none),num2),none)),none),none)",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "27과 6의 최소공배수를 구하시오.",
    "QuestionConv": "num0 과 num1 의 최소공배수를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 27,
      "num1": 6
    },
    "Equation": "func_lcm(num0, num1)",
    "Answer": 54
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A,B,C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A01-22B=1C3에서 A와 B의 차를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A와 B의 차를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        "A",
        1
      ],
      "unk1": [
        22,
        "B"
      ],
      "unk2": [
        1,
        "C",
        3
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_difference(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)))",
    "Answer": 4
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 5A6-B29=31C에서 C를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식  unk0 - unk1 = unk2 에서 C를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        4,
        "A",
        6
      ],
      "unk1": [
        "B",
        29
      ],
      "unk2": [
        31,
        "C"
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))",
    "Answer": 7
  },
  {
    "Question": "서로 다른 네 수 A, B, C, D가 있습니다. A와 B의 합은 10이고, C와 D의 합은 13입니다. B는 A보다 4 큰 수이고, C는 D보다 5큰 수입니다. 이 때, C에서 A를 뺀 값을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. A와 B의 합은 num1 이고, C와 D의 합은 num2 입니다. B는 A보다 num3 큰 수이고, C는 D보다 num4 큰 수입니다. 이 때, C에서 A를 뺀 값을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "C"
      ],
      "num0":4,
      "num1":10,
      "num2":13,
      "num3":4,
      "num4":5
    },
    "Equation": "func_minus(func_divide(func_add(num2,num4),2), func_divide(func_minus(num1,num3),2))",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 A86+2B3=48C에서 A, B, C의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 A, B, C의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        "A",
        86
      ],
      "unk1": [
        2,
        "B",
        3
      ],
      "unk2": [
        48,
        "C"
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_add(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)),func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
    "Answer": 11
  },
  {
    "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 3보다 1큰 수이고, B는 5보다 3 작은 수입니다. C보다 4작은 수는 5입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 큰 수이고, B는 num3 보다 num4 작은 수입니다. C보다 num5 작은 수는 num6 입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0": 1,
      "num1": 3,
      "num2": 1,
      "num3": 5,
      "num4": 3,
      "num5": 4,
      "num6": 5
    },
    "Equation": "func_add(func_add(num1,num2), func_add(func_minus(num3,num4), func_add(num5,num6)))",
    "Answer": 15
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. B는 A보다 5 작은 수 입니다. A와 B의 차를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. B는 A보다 num1 작은 수 입니다. A와 B의 차를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0": 2,
      "num1": 5
    },
    "Equation": "func_same(num1,none)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 5의 2배보다 1 작은 수이고, B는 C보다 3큰 수 입니다. A와 B가 같을 때, C를 구하시오.",
    "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 의 num2 배보다 num3 작은 수이고, B는 C보다 num4 큰 수 입니다. A와 B가 같을 때, C를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0": 1,
      "num1":5,
      "num2":2,
      "num3":1,
      "num4":3
    },
    "Equation": "func_minus(func_minus(func_multiply(num1,num2),num3),num4)",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. A는 C보다 2 큰 수이고, B는 4보다 C만큼 작은 수입니다. A와 B의 합을 구하시오",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. A는 C보다 num1 큰 수이고, B는 num2 보다 C만큼 작은 수입니다. A와 B의 합을 구하시오",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0":3,
      "num1":2,
      "num2":4
    },
    "Equation": "func_add(num1,num2)",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "A, B, C, D는 한 자리 수입니다. A는 8을 2로 나눈 몫이고, B는 10을 3으로 나눈 나머지입니다. A를 3으로 나눈 몫은 C이고, 나머지는 D입니다. A, B C, D의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 을 num2 로 나눈 몫이고, B는 num3 을 num4 으로 나눈 나머지입니다. A를 num5 으로 나눈 몫은 C이고, 나머지는 D입니다. A, B C, D의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "num0": 1,
      "num1": 8,
      "num2": 2,
      "num3": 10,
      "num4": 3,
      "num5": 3
    },
    "Equation": "func_add(func_divide(num1,num2), func_add(func_mod(num3,num4), func_add(func_quotient(func_divide(num1,num2),num4), func_mod(func_divide(num1,num2),num4))))",
    "Answer": 7
  },
  {
    "Question": "서로 다른 네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 C보다 3큰 수 이고, B는 D보다 5 작은 수입니다. C와 D의 합이 10일 때, A와 B의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. A는 C보다 num1 큰 수 이고, B는 D보다 num2 작은 수입니다. C와 D의 합이 num3 일 때, A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "num0":4,
      "num1":3,
      "num2":5,
      "num3":10
    },
    "Equation": "func_add(func_minus(num3,num2),num1)",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 4A7 + B63 = 72C에서 B를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 B를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        4,
        "A",
        7
      ],
      "unk1": [
        "B",
        63
      ],
      "unk2": [
        72,
        "C"
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2))",
    "Answer": 2
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 A41 + 3B2 = 60C에서 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        "A",
        41
      ],
      "unk1": [
        3,
        "B",
        2
      ],
      "unk2": [
        60,
        "C"
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
    "Answer": 2
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 6A7 + B18 = 72C에서 C를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 C를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        6,
        "A",
        7
      ],
      "unk1": [
        "B",
        18
      ],
      "unk2": [
        72,
        "C"
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A52 - 2B4 = 63C에서 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        "A",
        52
      ],
      "unk1": [
        2,
        "B",
        4
      ],
      "unk2": [
        63,
        "C"
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 네 자리 수끼리의 뺄셈식 A45 - 1B6 = 16C에서 A와 C의 차를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A와 C의 차를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        "A",
        45
      ],
      "unk1": [
        1,
        "B",
        6
      ],
      "unk2": [
        16,
        "C"
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_difference(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3)))",
    "Answer": 6
  },
  {
    "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 6보다 4 작은 수이고, B보다 3큰 수는 9입니다. C는 2보다 1 큰 수입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 작은 수이고, B보다 num3 큰 수는 num4 입니다. C는 num5 보다 num6 큰 수입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0": 1,
      "num1": 6,
      "num2": 4,
      "num3": 3,
      "num4": 9,
      "num5": 2,
      "num6": 1
    },
    "Equation": "func_add(func_minus(num1,num2), func_add(func_minus(num4,num3), func_add(num5,num6)))",
    "Answer": 11
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 92A - 2B5 = C89에서 A와 B와 C의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A와 B와 C의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        92,
        "A"
      ],
      "unk1": [
        2,
        "B",
        5
      ],
      "unk2": [
        "C",
        89
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
    "Answer": 13
  },
  {
    "Question": "자연수 A, 7, 5, 6로 만들 수 있는 두 자리 수 중에 가장 큰 수는 B3입니다. A와 B의 합를 구하시오.",
    "QuestionConv": "자연수 seq0 로 만들 수 있는 num0 자리 수 중에 가장 큰 수는 unk0 입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        7,
        5,
        6
      ],
      "unk0": [
        "B",
        3
      ],
      "num0": 2
    },
    "Equation": "func_sum(func_SplitNumber(func_largenum(func_list_samenum(func_permutation_list2list(func_make_unknown_list(seq0, none),num0), func_make_unknown(unk0,none)), none),none),none)",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A보다 7 작은 수는 1입니다. B는 7보다 2 작은 수입니다. C는 2보다 4 큰 수입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A보다 num1 작은 수는 num2 입니다. B는 num3 보다 num4 작은 수입니다. C는 num5 보다 num6  큰 수입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0": 1,
      "num1": 7,
      "num2": 1,
      "num3": 7,
      "num4": 2,
      "num5": 2,
      "num6": 4
    },
    "Equation": "func_add(func_add(num1,num2), func_add(func_minus(num3,num4), func_add(num5,num6)))",
    "Answer": 19
  },
  {
    "Question": "자연수 A, B가 있습니다. A와 B의 최대공약수는 24이고, 최소공배수는 96입니다. A가 B보다 큰 수라고 하면 A에서 B를 뺀 값을 구하시오.",
    "QuestionConv": "자연수 seq0 가 있습니다. A와 B의 최대공약수는 num0 이고, 최소공배수는 num1 입니다. A가 B보다 큰 수라고 하면 A에서 B를 뺀 값을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0": 24,
      "num1": 96
    },
    "Equation": "func_minus(func_largenum(func_gcdlcm2num(num0,num1),none),func_smallnum(func_gcdlcm2num(num0,num1),none))",
    "Answer": 72
  },
  {
    "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 9보다 2 작은 수이고, A보다 5 작은 수는 B입니다. C는 A보다 2 작은 수입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 작은 수이고, A보다 num3 작은 수는 B입니다. C는 A보다 num4 작은 수입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0": 1,
      "num1": 9,
      "num2": 2,
      "num3": 5,
      "num4": 2
    },
    "Equation": "func_add(func_minus(num1,num2), func_add(func_minus(func_minus(num1,num2),num3), func_minus(func_minus(num1,num2),num4)))",
    "Answer": 14
  },
  {
    "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. 세 수의 평균은 5이고, A는 2보다 1큰 수이고, A와 B의 합이 8일때, C와 A의 곱을 구하시오.",
    "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. num1 수의 평균은 num2 이고, A는 num3 보다 num4 큰 수이고, A와 B의 합이 num5 일때, C와 A의 곱을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0": 1,
      "num1": 3,
      "num2": 5,
      "num3": 2,
      "num4": 1,
      "num5": 8
    },
    "Equation": "func_multiply(func_add(num3,num4), func_minus(func_multiply(num1,num2),num5))",
    "Answer": 21
  },
  {
    "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 6보다 5 작은 수이고, B는 A보다 3 큰 수입니다. B보다 3 큰 수는 C입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 작은 수이고, B는 A보다 num3 큰 수입니다. B보다 num4 큰 수는 C입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0": 1,
      "num1": 6,
      "num2": 5,
      "num3": 3,
      "num4": 3
    },
    "Equation": "func_add(func_minus(num1,num2), func_add(func_add(func_minus(num1,num2),num3), func_add(func_add(func_minus(num1,num2),num3),num4)))",
    "Answer": 12
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 곱셈식 A8*1B=216에서 A와 B의 곱을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. 곱셈식 unk0 * unk1 = num1 에서 A와 B의 곱을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "unk0": [
        "A",
        8
      ],
      "unk1": [
        1,
        "B"
      ],
      "num0": 2,
      "num1": 216
    },
    "Equation": "func_multiply(func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num1),func_listindex(seq0,1)), func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num1),func_listindex(seq0,2)))",
    "Answer": 2
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 곱셈식 3A*B7=527에서 A와 B의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. 곱셈식 unk0 * unk1 = num1 에서 A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "unk0": [
        3,
        "A"
      ],
      "unk1": [
        "B",
        7
      ],
      "num0": 2,
      "num1": 527
    },
    "Equation": "func_add(func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num1),func_listindex(seq0,1)), func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num1),func_listindex(seq0,2)))",
    "Answer": 2
  },
  {
    "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A11 - 3B3 = 44C에서 A를 구하시오",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 A, B, C가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A를 구하시오",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "unk0": [
        "A",
        11
      ],
      "unk1": [
        3,
        "B",
        3
      ],
      "unk2": [
        44,
        "C"
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 3
    },
    "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
    "Answer": 8
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 자연수 A, B가 있습니다. A를 30으로 나누면 몫은 10이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 될 수 있는 수 중 두번째 큰 수일 때, A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 seq0 가 있습니다. A를 num1 으로 나누면 몫은 num2 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 될 수 있는 수 중 num3 번째 큰 수일 때, A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0": 2,
      "num1": 30,
      "num2": 10,
      "num3": 2
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,num3))",
    "Answer": 328
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 자연수 A, B가 있습니다. A를 12로 나누면 몫은 13이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 될 수 있는 수 중 세 번째 큰 수일 때, A와 B의 차를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 seq0 가 있습니다. A를 num1 로 나누면 몫은 num2 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 될 수 있는 수 중 num3 번째 큰 수일 때, A와 B의 차를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0": 2,
      "num1": 12,
      "num2": 13,
      "num3": 3
    },
    "Equation": "func_minus(func_add(func_multiply(num1,num2), func_minus(num1,num3)), func_minus(num1,num3))",
    "Answer": 156
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 자연수 A, B가 있습니다. A를 20으로 나누면 몫은 20이고 나머지는 B가 되고, B를 11로 나누면 몫은 27이 되고 나머지는 10이 됩니다. A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 seq0 가 있습니다. A를 num1 으로 나누면 몫은 num2 이고 나머지는 B가 되고, B를 num3 로 나누면 몫은 num4 이 되고 나머지는 num5 이 됩니다. A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0": 2,
      "num1": 20,
      "num2": 20,
      "num3": 11,
      "num4": 27,
      "num5": 10
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2), func_add(func_multiply(num3,num4),num5))",
    "Answer": 707
  },
  {
    "Question": "네 자리 수 24A2를 십의 자리에서 버림하였더니 240B가 되었습니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 수중 가장 큰 수와 B의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 버림하였더니 unk1 가 되었습니다. num2 부터 num3 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 수중 가장 큰 수와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        24,
        "A",
        2
      ],
      "unk1": [
        240,
        "B"
      ],
      "num0": 4,
      "num1": 10,
      "num2": 0,
      "num3": 9
    },
    "Equation": "func_add(9 ,func_listsamenumindex(func_droplist(func_make_unknown(unk0, none),num1), func_make_unknown(unk1, none)))",
    "Answer": 9
  },
  {
    "Question": "세 자리 수 40A를 일의 자리에서 올림, 버림, 반올림을 하였더니 모두 같은 수가 나왔습니다. A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 올림, 버림, 반올림을 하였더니 모두 같은 수가 나왔습니다. A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        40,
        "A"
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 1
    },
    "Equation": "func_listsamenumindex(func_droplist(func_make_unknown(unk0, none),num1),func_raiselist(func_make_unknown(unk0, none),num1))",
    "Answer": 0
  },
  {
    "Question": "세 자리 수 4A2를 십의 자리에서 올림하면 500이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 올림하면 num2 이 됩니다. num3 ~ num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        4,
        "A",
        2
      ],
      "num0": 3,
      "num1": 10,
      "num2": 500,
      "num3": 0,
      "num4": 9
    },
    "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A는 2보다 4 큰 수이고, B보다 3 작은 수는 1입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "A와 B는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 큰 수이고, B보다 num3 작은 수는 num4 입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 2,
      "num2": 4,
      "num3": 3,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_add(func_add(num1,num2), func_add(num4,num3))",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A는 3보다 5 큰 수이고, B보다 3 작은 수는 1입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "A와 B는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 큰 수이고, B보다 num3 작은 수는 num4 입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 3,
      "num2": 5,
      "num3": 3,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_add(func_add(num1,num2), func_add(num4,num3))",
    "Answer": 12
  },
  {
    "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A는 2보다 7 큰 수이고, B는 8보다 2 작은 수입니다. A와 B의 차을 구하시오.",
    "QuestionConv": "A와 B는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 큰 수이고, B는 num3보다 num4 작은 수입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 2,
      "num2": 7,
      "num3": 8,
      "num4": 2
    },
    "Equation": "func_difference(func_add(num1,num2), func_minus(num3,num4))",
    "Answer": 3
  },
  {
    "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A보다 5 작은 수는 2이고, B는 4보다 1 작은 수입니다. A와 B의 곱을 구하시오.",
    "QuestionConv": "A와 B는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 큰 수이고, B는 num3보다 num4 작은 수입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 5,
      "num2": 2,
      "num3": 4,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_multiply(func_add(num2,num1), func_minus(num3,num4))",
    "Answer": 21
  },
  {
    "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A보다 3 작은 수는 5이고, B는 7보다 2 작은 수입니다. A와 B의 곱을 구하시오.",
    "QuestionConv": "A와 B는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 큰 수이고, B는 num3보다 num4 작은 수입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 3,
      "num2": 5,
      "num3": 7,
      "num4": 2
    },
    "Equation": "func_multiply(func_add(num2,num1), func_minus(num3,num4))",
    "Answer": 40
  },
  {
    "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A는 9보다 3 작은 수이고, B는 4보다 1 작은 수입니다. A와 B의 차을 구하시오.",
    "QuestionConv": "A와 B는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 큰 수이고, B는 num3보다 num4 작은 수입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 9,
      "num2": 3,
      "num3": 4,
      "num4": 1
    },
    "Equation": "func_difference(func_minus(num1,num2), func_minus(num3,num4))",
    "Answer": 3
  },
  {
    "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A는 9보다 2 작은 수이고, B는 8보다 5 작은 수입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "A와 B는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 큰 수이고, B는 num3보다 num4 작은 수입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 1,
      "num1": 9,
      "num2": 2,
      "num3": 8,
      "num4": 5
    },
    "Equation": "func_add(func_minus(num1,num2), func_minus(num3,num4))",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 수 A와 B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 뺄셈식 8A-B2=45에서 A와 B의 차을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 A와 B가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = num2 에서 A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        8,
        "A"
      ],
      "unk1": [
        "B",
        2
      ],
      "num0": 2,
      "num1": 2,
      "num2": 45
    },
    "Equation": "func_difference(func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk0,2)),func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk1,1)))",
    "Answer": 3
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 수 A와 B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 뺄셈식 A2-2B=45에서 A와 B의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 A와 B가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = num2 에서 A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        "A",
        8
      ],
      "unk1": [
        2,
        "B"
      ],
      "num0": 2,
      "num1": 2,
      "num2": 45
    },
    "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk0,1)),func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk1,2)))",
    "Answer": 14
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 수 A와 B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 덧셈식 5A+B1=72에서 A와 B의 곱을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 A와 B가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = num2 에서 A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        5,
        "A"
      ],
      "unk1": [
        "B",
        1
      ],
      "num0": 2,
      "num1": 2,
      "num2": 72
    },
    "Equation": "func_multiply(func_find_answ(func_add_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk0,2)),func_find_answ(func_add_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk1,1)))",
    "Answer": 2
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 수 A와 B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 곱셈식 3A*B1=651에서 A와 B의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 A와 B가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = num2 에서 A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        3,
        "A"
      ],
      "unk1": [
        "B",
        1
      ],
      "num0": 2,
      "num1": 2,
      "num2": 651
    },
    "Equation": "func_add(func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk0,2)),func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk1,1)))",
    "Answer": 3
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 수 A와 B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 곱셈식 A4*2B=1232에서 A와 B의 합을 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 A와 B가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = num2 에서 A와 B의 합을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        "A",
        4
      ],
      "unk1": [
        2,
        "B"
      ],
      "num0": 2,
      "num1": 2,
      "num2": 1232
    },
    "Equation": "func_add(func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk0,1)),func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk1,2)))",
    "Answer": 12
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 17로 나누면 몫은 25이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 큰 수일 때 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 A와 B가 있습니다. A를 num1 로 나누면 몫은 num2 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 큰 수일 때 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 17,
      "num2": 25
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,1))",
    "Answer": 441
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 15로 나누면 몫은 20이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 큰 수일 때 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 A와 B가 있습니다. A를 num1 로 나누면 몫은 num2 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 큰 수일 때 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 15,
      "num2": 20
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,1))",
    "Answer": 314
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 12로 나누면 몫은 12이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 큰 수일 때 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 A와 B가 있습니다. A를 num1 로 나누면 몫은 num2 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 큰 수일 때 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 12,
      "num2": 12
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,1))",
    "Answer": 155
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 17로 나누면 몫은 25이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 두번째 큰 수일 때 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 A와 B가 있습니다. A를 num1 로 나누면 몫은 num2 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 num3 번째 큰 수일 때 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 17,
      "num2": 25,
      "num3": 2
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,num3))",
    "Answer": 440
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 12로 나누면 몫은 10이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 세 번째 큰 수일 때 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 A와 B가 있습니다. A를 num1 로 나누면 몫은 num2 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 num3 번째 큰 수일 때 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 12,
      "num2": 10,
      "num3": 3
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,num3))",
    "Answer": 129
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 16로 나누면 몫은 6이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 두번째 큰 수일 때 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 A와 B가 있습니다. A를 num1 로 나누면 몫은 num2 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 num3 번째 큰 수일 때 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 16,
      "num2": 6,
      "num3": 2
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,num3))",
    "Answer": 110
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 11로 나누면 몫은 11이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 다섯번째 큰 수일 때 A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 A와 B가 있습니다. A를 num1 로 나누면 몫은 num2 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 num3 번째 큰 수일 때 A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 11,
      "num2": 11,
      "num3": 5
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,num3))",
    "Answer": 127
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 12로 나누면 몫은 B이고 나머지는 5가 됩니다. 몫 B가 6일때, A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 A와 B가 있습니다. A를 num1 로 나누면 몫은 B이고 나머지는 num2 가 됩니다. 몫 B가 num3 일때, A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 12,
      "num2": 5,
      "num3": 6
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num3),num2)",
    "Answer": 77
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 10로 나누면 몫은 B이고 나머지는 2가 됩니다. 몫 B가 7일때, A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 A와 B가 있습니다. A를 num1 로 나누면 몫은 B이고 나머지는 num2 가 됩니다. 몫 B가 num3 일때, A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 10,
      "num2": 2,
      "num3": 7
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num3),num2)",
    "Answer": 72
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 6로 나누면 몫은 B이고 나머지는 5가 됩니다. 몫 B가 4일때, A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 A와 B가 있습니다. A를 num1 로 나누면 몫은 B이고 나머지는 num2 가 됩니다. 몫 B가 num3 일때, A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 6,
      "num2": 5,
      "num3": 4
    },
    "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num3),num2)",
    "Answer": 29
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 10로 나누면 몫은 B이고 나머지는 없습니다. 몫 B가 3일때, A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 A와 B가 있습니다. A를 num1 로 나누면 몫은 B이고 나머지는 없습니다. 몫 B가 num2 일때, A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 10,
      "num2": 3
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
    "Answer": 30
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 7로 나누면 몫은 B이고 나머지는 없습니다. 몫 B가 8일때, A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 A와 B가 있습니다. A를 num1 로 나누면 몫은 B이고 나머지는 없습니다. 몫 B가 num2 일때, A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 7,
      "num2": 8
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
    "Answer": 56
  },
  {
    "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 5로 나누면 몫은 B이고 나머지는 없습니다. 몫 B가 2일때, A를 구하시오.",
    "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 A와 B가 있습니다. A를 num1 로 나누면 몫은 B이고 나머지는 없습니다. 몫 B가 num2 일때, A를 구하시오.",
    "Numbers": {
      "num0": 2,
      "num1": 5,
      "num2": 2
    },
    "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
    "Answer": 10
  },
  {
    "Question": "네 자리 수 6A42를 백의 자리에서 반올림하면 6000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 반올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        6,
        "A",
        42
      ],
      "num0": 4,
      "num1": 100,
      "num2": 6000,
      "num3": 0,
      "num4": 9
    },
    "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "네 자리 수 6A42를 백의 자리에서 반올림하면 6000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 반올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        6,
        "A",
        42
      ],
      "num0": 4,
      "num1": 100,
      "num2": 6000,
      "num3": 0,
      "num4": 9
    },
    "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "네 자리 수 7A22를 백의 자리에서 반올림하면 7000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 반올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        7,
        "A",
        22
      ],
      "num0": 4,
      "num1": 100,
      "num2": 7000,
      "num3": 0,
      "num4": 9
    },
    "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
    "Answer": 5
  },
  {
    "Question": "네 자리 수 4A62를 백의 자리에서 반올림하면 4000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 반올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
    "Numbers": {
      "unk0": [
        4,
        "A",
        62
      ],
      "num0": 4,
      "num1": 100,
      "num2": 4000,
      "num3": 0,
      "num4": 9
    },
    "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
    "Answer": 5
  }
]